日本社畜太慘！火車站內設「迷你辦公室」，上司急call也能秒上工 原文網址: 日本社畜太慘！火車站內設「迷你辦公室」

雖然台灣的薪資水準與工時已經讓人覺得夠悲慘，但想必大家也同意，如果問全世界已開發國家中，勞工過得最慘的國家是哪個......你也會毫不猶豫地回答日本。

在部分歐洲國家已經頒布「下班後不准LINE員工」、「下班時間不准寄公務信」等等禁令的同時，這下可好，日本人選擇的則是「讓員工可以在火車站裡工作」。

（圖／JR東日本的實行規劃示意圖）

JR東日本鐵路公司日前宣布，將會推出命名為「STATION WORK」的共享空間辦公室業務，從11月28日開始試行，主要先以「個人間」的形式推廣，日後也會推出空間較大、可讓數人一同討論事情的小會議室。

到時候人們可以透過掃描QRcode來進出房間、計費也是用多少收多少的計時制，而室內設施五臟俱全，包含桌椅、照明、插座、免費Wi-Fi、USB插孔、冷暖氣與空調等等。

雖然對於創業者來說，車站內有這樣的空間或許真的很方便（例如夥伴一同約在車站、直接就能開工等等），但考慮到日本的工作環境與社會風氣，再加上JR主推的是個人間，其實也不難想像，這種服務其實是因應「日本勞工常常被臨時急call、需要地方工作」而誕生的。

這個「STATION WORK」會先在東京、品川、新宿這三個大站試行，即使方便歸方便，花枝還是想說......日本人真的好慘啊嗚嗚。

AV 個D 扑野網吧姐

計費也是用多少收多少的計時制，而室內設施五臟俱全，包含桌椅、照明、插座、免費Wi-Fi、USB插孔、冷暖氣與空調等等

比咗錢仲算唔算免費

可以隨時入去出火喎，正呀話

條仔係出面,女朋友係入面俾人搞

就算無「迷你辦公室」,
都要用手提電腦 / 電話覆公司EMAIL啦

match

唔去m記?

好過呢個：

日本好多公司仲用fax機，即刻同我做份報價單fax俾個客

仲有印章

AV 奇蹟1號

裝埋單向玻璃

呢個個陣第一次睇真係覺得好痴線

唔入去，企喺隔離收wifi咪免費
或者個wifi本身就係地鐵站個wifi

香港人工作環境仲差過日本

睇下山竹同壞地鐵果兩日

加三蚊送飲品

奴性重

efax完美解決

日本打八號都要返工

咁好多時酒店房間設施都會寫免費wifi
同一道理姐...
你咪當不另額外收費咁睇...